<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
 * - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
 * Copyright 2022 GIP SmartMercial GmbH, Germany
 *
 * Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
 * you may not use this file except in compliance with the License.
 * You may obtain a copy of the License at
 *
 *  http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 *
 * Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
 * distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
 * WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
 * See the License for the specific language governing permissions and
 * limitations under the License.
 * - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
-->
<localizationTable transaction="3267970">
  <localization>
    <id>-2</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>TRIGGER_FILTER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows addition, removal, deployment and undeployment of Triggers and Filters and also to enable or disable their instances. This right is only checked when directly accessing the corresponding RMI operations.

Please note: When an application is started/stopped, its Trigger and Filter instances are also enabled/disabled. In this case the rights xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:start:... and xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:stop:... are checked.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>1</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>APPLICATION_ADMINISTRATION</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Hinzufügen oder Entfernen von Runtime Applications über die Webservice-Schnittstelle der Xyna Factory. Dies wird typischerweise innerhalb der Sektion für die Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen des Xyna Factory Managers überprüft.

Damit der Webservice-Aufruf dieser Operationen erlaubt wird, müssen zusätzlich die folgenden Rechte gegeben sein:

    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:deploy:...
    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:remove:...

Siehe auch Dokumentation zu Recht xfmg.xfctrl.ApplicationManagement.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-3</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>FREQUENCY_CONTROL_VIEW</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view Frequency-Controlled Tasks and detailed real-time information on a Frequency-Controlled Task

These operations are typically used by the Live Reporting section of the Xyna Process Monitor.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>2</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>APPLICATION_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Starten oder Stoppen von Runtime Applications über die Webservice-Schnittstelle der Xyna Factory. Dies wird typischerweise innerhalb der Sektion für die Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen des Xyna Factory Managers überprüft.

Damit der Webservice-Aufruf dieser Operationen erlaubt wird, müssen zusätzlich die folgenden Rechte gegeben sein:

    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:start:...
    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:stop:...

Siehe auch Dokumentation zu Recht xfmg.xfctrl.ApplicationManagement.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-4</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>DISPATCHER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to create, edit and remove Destinations

Please note: This right is only relevant for the RMI interface. Use the right xfmg.xfctrl.orderTypes:... to manage Destinations by the Order Types section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>3</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>DEPLOYMENT_MDM</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Deployment und Undeployment von XMOM-Objekten: Datentypen, Exception-Typen, Servicegruppen und Workflows

Beachte: Datentypen, Exception-Typen und Servicegruppen können nicht separat gespeichert werden. Das Speichern und Deployen dieser Objekte passiert immer gemeinsam. Deshalb ist in diesen Fällen zusätzlich das Recht EDIT_MDM zum Deployment benötigt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-5</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>ORDERARCHIVE_DETAILS</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to retrieve and show Audit Details of Xyna Orders</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>4</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>EDIT_MDM</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Modellierung von XMOM-Objekten

Die folgenden Teiloperationen sind erlaubt:
    Speichern von Workflows
    Löschen von Datentypen, Exception-Typen, Servicegruppen und Workflows
    Alle Operationen, die mit gemeinschaftlichem Modellieren zu tun haben, z.B. Sperren und Entsperren von XMOM-Objekten
    Refactoring von XMOM-Objekten

Beachte: Es gibt kein explizites Recht zum Löschen von Coded-Services. Um Coded-Services zu löschen, entferne den Coded-Service aus seiner Servicegruppe. Dazu wird das Recht DEPLOYMENT_MDM benötigt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-6</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>PERSISTENCE_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>- orphaned -
This right is not in use anymore</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>5</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>DISPATCHER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Erstellen, Bearbeiten und Entfernen von Destinations

Beachte: Das Recht ist nur für die RMI-Schnittstelle relevant. Um in der Sektion des Xyna Factory Managers zur Verwaltung von Auftragstypen Destinations zu ändern, wird das Recht xfmg.xfctrl.orderTypes:... benötigt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-7</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>WORKINGSET_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the following operations:

    Create a new Workspace
    Remove all objects inside a Workspace
    Remove a Workspace
    Load the content of a Runtime Application into a Workspace and create a fitting Application Definition
    Set required Runtime Contexts of Workspaces
    Set required Runtime Contexts of a Workspace's Application Definition
    Build a new Runtime Application from a Workspace's Application Definition

These operations are typically used by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>6</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>FREQUENCY_CONTROL_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Starten und Abbrechen von Frequency-Controlled Tasks

Frequency-Controlled Tasks können aus Auftragseingabequellen heraus gestartet werden (vgl. entsprechende Sektion im Xyna Factory Manager).</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-8</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>FREQUENCY_CONTROL_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to start and cancel Frequency-Controlled Tasks

Frequency-Controlled Tasks can be started from inside the Order Input Sources section of the Xyna Factory Manager or from inside the Workflow Launcher of the Xyna Process Modeller.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>7</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>FREQUENCY_CONTROL_VIEW</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Anzeigen von Frequency-Controlled Tasks und ihrer Details (Echtzeitstatistiken)

Diese Operationen werden typischerweise in der Live-Reporting-Sektion des Xyna Process Monitors verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-9</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage users, rights, roles and domains

These operations are typically used by the Xyna User Management. This right is needed to display the Xyna User Management and its sections inside the Xyna Fractal Modeller and other graphical user interfaces.

Please note: This right also allows the user to change his password (c.f. USER_MANAGEMENT_EDIT_OWN).</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>8</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>KILL_STUCK_PROCESS</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt den Abbruch von Xyna-Aufträgen

Das Recht wird für die Benutzung des entsprechenden Knopfes in der Auftragsübersicht-Sektion des Xyna Process Monitors benötigt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-10</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.testFactory</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to display the Test Factory inside the Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>9</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>MONITORING_LEVEL_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Änderungen von Monitoring-Levels (global und pro Auftragstyp)

Beachte: Dieses Recht ist nur für die RMI-Schnittstelle relevant. Für die Monitoring-Level-Änderungen in der Sektion zur Verwaltung von Auftragstypen im Xyna Factory Manager wird das Recht xfmg.xfctrl.orderTypes:... benötigt. Wenn das globale Monitoring-Level über die Xyna Property xyna.default.monitoringlevel geändert werden soll, wird das Recht xfmg.xfctrl.XynaProperties:read:xyna.default.monitoringlevel benötigt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-11</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>START_ORDER</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to start Xyna Orders

Please note: This right definition is equivalent to the right xprc.xpce.StartOrder:*:*:*.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>10</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>ORDERARCHIVE_DETAILS</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Audit-Details von Xyna-Aufträgen (typischerweise im Xyna Process Monitor)</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-12</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>EDIT_MDM</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the modeling of XMOM Objects

In detail the following operations are allowed by this right:

    Saving Workflows
    Deletion of Data Types, Exception Types, Service Groups and Workflows
    All operations around Collaborative Modeling, e.g. locking and unlocking of XMOM Objects
    Refactoring of XMOM Objects

Please note: There is no right to delete a Coded Service. To delete a Coded Service the right DEPLOYMENT_MDM is needed to change the Coded Service's Service Group.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>11</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>ORDERARCHIVE_VIEW</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Informationen zu Xyna-Aufträgen

Wird typischerweise in der Sektion Auftragsübersicht im Xyna Process Monitor verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-13</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>DEPLOYMENT_MDM</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the deployment and undeployment of XMOM Objects like Data Types, Exception Types, Service Groups and Workflows

Please note: There is no designated operation to save Data Types, Exception Types and Service Groups. Deploying one of these XMOM Objects will also save a new version of them. Therefore the right EDIT_MDM (see below) is also needed for deployment.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>12</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>PERSISTENCE_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>- verwaist -
Dieses Recht wird nicht mehr verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-14</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>MONITORING_LEVEL_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to change global and Order Type-specific Monitoring Levels

Please note: This right is only relevant for the RMI interface. Use the right xfmg.xfctrl.orderTypes:... to manage the Order Type-specific Monitoring Levels by the Order Types section of the Xyna Factory Manager. The global Monitoring Level can also be changed by the Xyna Property xyna.default.monitoringlevel, which again needs the right xfmg.xfctrl.XynaProperties:read:xyna.default.monitoringlevel.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>13</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>PROCESS_MANUAL_INTERACTION</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Bearbeitung von manuellen Interaktionen</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-15</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processModeller</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to display the Xyna Process Modeller inside the Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>14</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>SESSION_CREATION</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Erstellung einer Sitzung beim Login</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-16</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>KILL_STUCK_PROCESS</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to kill a stuck Xyna Order

This right is needed to kill a running Xyna Order inside the Order Overview section of the Xyna Process Monitor.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>15</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>START_ORDER</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Starten von Xyna-Aufträgen

Beachte: Dieses Recht ist äquivalent zur dem Recht xprc.xpce.StartOrder:*:*:*.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-17</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_LOGIN</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the user to login via the Web Service interface of the Xyna Factory</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>16</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>TRIGGER_FILTER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Verwaltungsoperationen zu Triggern und Filtern über die RMI-Schnittstelle

Folgende Operationen werden ermöglicht:
  Erstellen/Entfernen (Add/Remove)
  Deployment/Undeployment
  Aktivieren/Deaktivieren (Enable/Disable)

Beachte: Wenn eine Applikation gestartet/gestoppt wird, werden zugehörige Trigger/Filter (de-)aktiviert. In diesen Fällen werden die Rechte xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:start:... und xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:stop:... überprüft.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-18</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.factoryManager</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to display the Xyna Factory Manager inside the Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>17</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_LOGIN</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt es dem Benutzer sich über die Webservice-Schnittstelle der Xyna Factory einzuloggen</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-19</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>APPLICATION_ADMINISTRATION</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to deploy or remove Runtime Applications via the Web Service interface of the Xyna Factory. These operations are typically used by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager.

In addition to these Web Service-based rights the following rights are needed to authorize the operations behind the Web Service call:

    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:deploy:...
    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:remove:...

See right xfmg.xfctrl.ApplicationManagement for more details.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>18</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und die Verwaltung von Benutzern, Rechten, Rollen und Rechte-Domänen

Diese Operationen werden im Xyna User Management verwendet und sind zur Verwendung davon notwendig.

Beachte: Dieses Recht erlaubt einem Benutzer auch sein eigenes Passwort zu ändern (vgl. USER_MANAGEMENT_EDIT_OWN).</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>19</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_MANAGEMENT_EDIT_OWN</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt es das eigene Passwort zu ändern</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-20</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>USER_MANAGEMENT_EDIT_OWN</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the user to change his password</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-21</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>SESSION_CREATION</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows the creation of a session</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>20</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>VIEW_MANUAL_INTERACTION</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der manuellen Interaktionen</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-22</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>PROCESS_MANUAL_INTERACTION</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to process Manual Interactions</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>21</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>WORKINGSET_MANAGEMENT</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Verwaltung von Arbeitsumgebungen

Folgenden Operationen werden ermöglicht:
    Erstellung einer neuen Arbeitsumgebung
    Entfernen aller Objekte einer Arbeitsumgebung
    Entfernen einer Arbeitsumgebung
    Laden einer Runtime Application in eine Arbeitsumgebung
    Änderungen von benötigten Runtime-Kontexten von Arbeitsumgebungen und Applikationsdefinitionen
    Erstellung einer neuen Runtime Application

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen im Xyna Factory Manager benutzt.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-23</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processMonitor</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to display the Xyna Process Monitor inside the Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>22</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.administrativeVetos</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und die Verwaltung administrativer Vetos

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige administrativer Vetos
        write: Erlaubt das Ändern der Dokumentation administrativer Vetos
        insert: Erlaubt die Erstellung administrativer Vetos
        delete: Erlaubt das Entfernen administrativer Vetos
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des administrativen Vetos; Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.


Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung administrativer Vetos im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-24</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>VIEW_MANUAL_INTERACTION</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to retrieve the list of Manual Interactions</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>23</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.ApplicationDefinitionManagement</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Verwaltung von Applikationsdefinitionen

Rechteparameter:
    [write, insert, delete, *]:
        write: Erlaubt die Änderungen des Inhalts von Applikationsdefinitionen
        insert: Erlaubt es neue Applikationsdefinitionen anzulegen
        delete: Erlaubt es Applikationsdefinitionen zu löschen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /.*/: Name der Arbeitsumgebung
    /.*/: Name der Applikationsdefinition

Beispiel: xfmg.xfctrl.ApplicationDefinitionManagement:write:default workspace:Meine Applikation

Beachte: Es gibt kein spezielles Recht zur Anzeige von Applikationsdefinitionen. Jeder Benutzer darf alle Applikationsdefinitionen sehen.

Beachte: Das Recht WORKINGSET_MANAGEMENT wird benötigt, wenn die verwendeten Runtime Kontexte einer Applikationsdefinition geändert werden sollen.

Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-25</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>APPLICATION_MANAGEMENT</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to start or stop Runtime Applications via the Web Service interface of the Xyna Factory. These operations are typically used by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager.

In addition to these Web Service-based rights the following rights are needed to authorize the operations behind the Web Service call:

    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:start:...
    xfmg.xfctrl.ApplicationManagement:stop:...

See right xfmg.xfctrl.ApplicationManagement for more details.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>24</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.ApplicationManagement</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Runtime Applications

Rechteparameter:
    [list, start, stop, deploy, write, remove, migrate, *]:
        list: Erlaubt die Anzeige von Runtime Applications
        start: Erlaubt das Starten von Applikationen und das Aktivieren einzelner Auftragseingangsschnittstellen
        stop: Erlaubt das Stoppen von Applikationen und das Deaktivieren einzelner Auftragseingangsschnittstellen
        deploy:
            Erlaubt den Import und den Export von Runtime Applications
            Erlaubt es, Applikationen auf einem anderen Factory-Knoten zu deployen
        write: Erlaubt die Änderung der benötigten Runtime-Kontexte
        remove: Erlaubt es Runtime Applications zu löschen
        migrate: Erlaubt die Migration von Cron-like-Aufträge und Auftragstypen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /.*/: Name der Runtime Application
    /.*/: Version der Runtime Application

Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen im Xyna Factory Manager verwendet. Technisch werden im Hintergrund für manche von ihnen Auträge in der Application GlobalApplicationMgmt gestartet. Um diese Aufträge starten zu dürfen, werden Rechte vom Typ xprc.xpce.StartOrder benötigt. Sinnvoll ist hier z.B. das Recht xprc.xpce.StartOrder:*:GlobalApplicationMgmt:*. 

Folgende Operationen starten Aufträge, deren Auftragstyp über eine Xyna Property konfigurierbar ist:

    &lt;operation&gt;: &lt;Xyna Property Name&gt;
    list: xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications.Destination
    start: xfmg.xfctrl.appmgmt.StartApplications.Destination
    stop: xfmg.xfctrl.appmgmt.StopApplications.Destination
    deploy: xfmg.xfctrl.appmgmt.DeployApplications.Destination
    Beachte: Hier wird nur ein Auftrag gestartet, wenn auf einem anderen Factory Knoten deployed wird. Ein export startet keinen Auftrag.
    remove: xfmg.xfctrl.appmgmt.RemoveApplications.Destination

Beispiel: Der Default Wert der Xyna Property xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications.Destination ist xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications@GlobalApplicationMgmt/1.0. Das dazugehörende Recht zum Auftragsstart ist xprc.xpce.StartOrder:xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications:GlobalApplicationMgmt:1.0.

Falls die obigen Operationen über die Webservice Schnittstelle verwendet werden, werden noch folgende Rechte benötigt:

    APPLICATION_ADMINISTRATION: Benötigt für das Deployment oder das Entfernen von Runtime Applications
    APPLICATION_MANAGEMENT: Benötigt fürs Starten und Stoppen von Runtime Applications

Vergleiche auch Beschreibung dieser Rechte.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-26</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>ORDERARCHIVE_VIEW</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to retrieve and show basic information about Xyna Orders. Orders may be both, active (running, waiting, etc) or archived (finished/failed).</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>25</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.capacities</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Kapazitäten

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige der Kapazitäten
        write: Erlaubt es Kapazitäten zu ändern
        insert: Erlaubt die Erstellung von Kapazitäten
        delete: Erlaubt es Kapazitäten zu entfernen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name der Kapazität. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Kapazitäten im Xyna Factory Manager und in der Sektion zur Beobachtung von Kapazitäten im Xyna Process Monitor verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-27</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.administrativeVetos</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Administrative Vetoes

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Administrative Vetoes
        write: Allows to edit documentation of Administrative Vetoes
        insert: Allows to create Administrative Vetoes
        delete: Allows to remove Administrative Vetoes
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Administrative Veto; Currently only the wildcard * is supported

These operations are typically used by the Administrative Vetoes section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>26</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.cronLikeOrders</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Cron-like-Aufträgen

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Cron-like-Aufträgen
        write: Erlaubt die Änderung von Cron-like-Aufträgen
        insert: Erlaubt die Erstellung von Cron-like-Aufträgen
        delete: Erlaubt das Löschen von Cron-like-Aufträgen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des Cron-like-Auftrags: Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Ein Cron-like-Auftrag startet Xyna-Aufträge bezüglich des konfigurierten Auftragstyps. Deshalb muss auch das entsprechende xprc.xpce.StartOrder:...-Recht gegeben sein.

Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Cron-like-Aufträgen im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-28</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.timeControlledOrders</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Time-Controlled Orders

Right parameters:

    [read, write, insert, enable, disable, kill, *]:
        read: Allows to view the Time-Controlled Orders
        write: Allows to edit Time-Controlled Orders
        insert: Allows to create Time-Controlled Orders
        enable: Allows to continue Time-Controlled Orders
        disable: Allows to pause Time-Controlled Orders
        kill: Allows to cancel Time-Controlled Orders
        *: Allows all operations at once
    /.*/: Name of the Time-Controlled Order
    /.*/: Name of the Runtime Application or Workspace
    /.*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace

These operations are typically used by the Time-Controlled Orders section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>27</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.dataModels</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Datenmodellen

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Datenmodellen
        write: Erlaubt die Änderung von Datenmodellen
        insert: Erlaubt die Erstellung von Datenmodellen
        delete: Erlaubt das Entfernen von Datenmodellen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des Datenmodells; Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Datenmodellen im Xyna Factory Manager und in dem seitlichen Feld zur Anzeige von Datenmodellen im Xyna Process Modeller verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-29</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.WorkspaceManagement</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view Workspaces

Right parameters:

    [list, write, *]:
        list: Allows to view the Workspaces
        write: Allows to change required Runtime Contexts
        *: Allows all operations at once
    /.*/: Name of the Workspace

This operation is typically used during startup of the Xyna Fractal Modeller and by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>28</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.deploymentItems</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige von Deployment-Gegenständen

Rechteparameter:
    [read, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Deployment Gegenständen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des Deployment Gegenstands; Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Übersicht der Deployment-Gegenstände im Xyna Factory Manager und in dem seitlichen Feld zur Anzeige von Deployment-Gegenständen im Xyna Process Modeller verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>29</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.deploymentMarker</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Verwendung von Tasks und Tags zu Deployment-Gegenständen

Rechteparameter:
    [write, insert, delete, *]:
        write: Erlaubt es Tasks und Tags zu ändern
        insert: Erlaubt die Erstellung von Tasks und Tags
        delete: Erlaubt das Löschen von Tasks und Tags
        *: Erlaubt alle obigen Operationen

Beachte: Es gibt kein separates Recht zur Anzeige von Tasks und Tags.

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Übersicht der Deployment-Gegenstände im Xyna Factory Manager und in dem seitlichen Feld zur Anzeige von Details von XMOM-Objekten im Xyna Process Modeller verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-30</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.orderInputSources</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Order Input Sources

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, generate, *]:
        read: Allows to view the Order Input Sources
        write: Allows to edit Order Input Sources
        insert: Allows to create Order Input Sources
        delete: Allows to remove Order Input Sources
        generate: Allows to use an Order Input Source to generate input values
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Order Input Source; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Name of the Runtime Application or Workspace; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace; Currently only the wildcard * is supported

These operations are typically used by the Order Input Sources section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-31</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.XynaProperties</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Xyna Properties

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Xyna Properties
        write: Allows to edit Xyna Properties
        insert: Allows to create Xyna Properties
        delete: Allows to remove Xyna Properties
        *: Allows all operations at once
    /.*/: Name of the Xyna Property

These operations are typically used by the Xyna Properties section of the Xyna Factory Manager. The Fractal Modeller needs read access on some Xyna Properties.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>30</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.orderInputSources</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Auftragseingabequellen

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, generate, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Auftragseingabequellen
        write: Erlaubt die Bearbeitung von Auftragseingabequellen
        insert: Erlaubt die Erstellung von Auftragseingabequellen
        delete: Erlaubt das Löschen von Auftragseingabequellen
        generate: Erlaubt die Verwendung von Auftragseingabequellen zur Generierung von Eingaben für einen Auftrag
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name der Auftragseingabequelle; Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Auftragseingabequellen im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-32</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xnwh.persistence.Storables</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows access to Storable instances

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Storable instances
        write: Allows to edit Storable instances
        insert: Allows to create Storable instances
        delete: Allows to remove Storable instances
        *: Allows all operations at once
    *: Name of the Storable (Data Type)
    *: Path inside a Storable instance
    The path names a chain of Member Variables to limit the scope of the access rights. E.g. an user can have the right to access the value of device.remoteAccess.port, but doesn't have access to device.remoteAccess.password.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>31</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.orderTypes</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Auftragstypen

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Auftragstypen
        write: Erlaubt die Bearbeitung von Auftragstypen
        insert: Erlaubt die Erstellung von Auftragstypen
        delete: Erlaubt das Löschen von Auftragstypen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des Auftragstyps; Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.
    /\*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist. Derzeit ist hier nur der Platzhalter * erlaubt.

Die Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von Auftragstypen im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-33</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.capacities</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Capacities

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Capacities
        write: Allows to edit Capacities
        insert: Allows to create Capacities
        delete: Allows to remove Capacities
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Capacity; Currently only the wildcard * is supported

These operations are typically used by the Capacities section of the Xyna Factory Manager and the Capacity Monitor section of the Xyna Process Monitor.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>32</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.timeControlledOrders</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von zeitgesteuerten Aufträgen

Rechteparameter:
    [read, write, insert, enable, disable, kill, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige zeitgesteuerter Aufträge
        write: Erlaubt die Bearbeitung zeitgesteuerter Aufträge
        insert: Erlaubt die Erstellung zeitgesteuerter Aufträge
        enable: Erlaubt die Aktivierung zeitgesteuerter Aufträge
        disable: Erlaubt die Pausierung zeitgesteuerter Aufträge
        kill: Erlaubt es zeitgesteuerte Aufträge abzubrechen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /\*/: Name des zeitgesteuerten Auftrags
    /\*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung
    /\*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist

Diese Operationen werden typischerweise in der Sektion zur Verwaltung von zeitgesteuerten Aufträgen im Xyna Factory Manager verwendet.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-34</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.ApplicationManagement</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Runtime Applications

Right parameters:

    [list, start, stop, deploy, write, remove, migrate, *]:
        list: Allows to view the Runtime Applications
        start: Allows to start a Runtime Application to open its Order Entry Interfaces and to open single Order Entry Interfaces
        stop: Allows to stop a Runtime Application to close its Order Entry Interfaces and to close single Order Entry Interfaces
        deploy:
            Allows to import Runtime Applications into a Xyna Factory instance
            Allows to export a Runtime Application from a Xyna Factory instance
            Allows to deploy Runtime Applications on Factory Nodes
        write: Allows to change required Runtime Contexts
        remove: Allows to remove Runtime Applications
        migrate: Allows to migrate Cron-like Orders and Order Types
        *: Allows all operations at once
    /.*/: Name of the Runtime Application
    /.*/: Version of the Runtime Application

These operations are typically used by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager. Technically some of them start certain Xyna Orders in the Runtime Application GlobalApplicationMgmt. To start those orders further rights of the type xprc.xpce.StartOrder are needed. A typically used setting is xprc.xpce.StartOrder:*:GlobalApplicationMgmt:*. More restritive settings are confined to the particular operations, which again are defined by the following Xyna Properties:

    list: xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications.Destination
    start: xfmg.xfctrl.appmgmt.StartApplications.Destination
    stop: xfmg.xfctrl.appmgmt.StopApplications.Destination
    deploy: xfmg.xfctrl.appmgmt.DeployApplications.Destination
    Please note: This right is only needed for the deployment on Factory Nodes. The export doesn't start any Xyna Order.
    remove: xfmg.xfctrl.appmgmt.RemoveApplications.Destination

Example: The default value of the Xyna Property xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications.Destination is xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications@GlobalApplicationMgmt/1.0. The corresponding Start Order-right is xprc.xpce.StartOrder:xfmg.xfctrl.appmgmt.ListApplications:GlobalApplicationMgmt:1.0.

If the operations above are used via the Web Service interface the following additional rights are needed:

    APPLICATION_ADMINISTRATION: Needed for deploying or removing Runtime Applications
    APPLICATION_MANAGEMENT: Needed for starting and stopping Runtime Applications

See right APPLICATION_ADMINISTRATION and APPLICATION_MANAGEMENT for more details.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>33</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.WorkspaceManagement</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige von Arbeitsumgebungen

Rechteparameter:
    [list, *]:
        list: Erlaubt die Anzeige von Arbeitsumgebungen
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /.*/: Name der Arbeitsumgebungen

Diese Operation wird typischerweise beim Start des Xyna Fractal Modellers verwendet und in der Sektion zur Verwaltung von Arbeitsumgebungen und Applikationen im Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-35</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.deploymentMarker</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to manage Tasks and Tags of Deployment Items

Right parameters:

    [write, insert, delete, *]:
        write: Allows to edit Tasks and Tags
        insert: Allows to create Tasks and Tags
        delete: Allows to remove Tasks and Tags
        *: Allows all operations at once

Please note: There is no designated right for viewing Tasks and Tags.

These operation is typically used by the Deployment Items section of the Xyna Factory Manager and the Deployment State side panel of the Xyna Process Modeller.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>34</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.XynaProperties</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige und Verwaltung von Xyna Properties

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Anzeige von Xyna Properties
        write: Erlaubt Bearbeitung von Xyna Properties
        insert: Erlaubt die Erstellung von Xyna Properties
        delete: Erlaubt das Löschen von Xyna Properties
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    /.*/: Name der Xyna Property

Diese Operationen werden typischerweise von der Sektion zur Verwaltung von Xyna Properties im Xyna Factory Manager verwendet. Der Xyna Fractal Modeller muss außerdem einige Xyna Properties lesen dürfen.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-36</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.deploymentItems</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view Deployment Items

Right parameters:

    [read, *]:
        read: Allows to view the Deployment Items
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Deployment Item; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Name of the Runtime Application or Workspace; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace; Currently only the wildcard * is supported

These operation is typically used by the Deployment Items section of the Xyna Factory Manager and the Deployment State side panel of the Xyna Process Modeller.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>35</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.factoryManager</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Xyna Factory Manager-Seite im Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-37</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xprc.xpce.StartOrder</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to start Xyna Orders

Right parameters:

    /.*/: Name of the Order Type
    /.*/: Name of the Runtime Application or Workspace
    /.*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace

Please note: This right definition supersedes the right START_ORDER.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>36</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processModeller</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Xyna Process Modeller-Seite im Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-38</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.cronLikeOrders</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Cron-like Orders

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Cron-like Orders
        write: Allows to edit Cron-like Orders
        insert: Allows to create Cron-like Orders
        delete: Allows to remove Cron-like Orders
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Cron-like Order; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Name of the Runtime Application or Workspace; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace; Currently only the wildcard * is supported

A Cron-like Order will start Xyna Orders depending on the the configured Order Type. Therefore the right xprc.xpce.StartOrder:... has to  cover this Order Type.

These operations are typically used by the Cron-like Orders section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>37</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processMonitor</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Xyna Process Monitor-Seite im Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-39</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.ApplicationDefinitionManagement</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to manage Application Definitions

Right parameters:

    [write, insert, delete, *]:
        write: Allows to change the content of an Application Definitions
        insert: Allows to create new Application Definitions as part of a Workspace
        delete: Allows to remove Application Definitions
        *: Allows all operations at once
    /.*/: Name of the Workspace
    /.*/: Name of the Application Definition

Example: xfmg.xfctrl.ApplicationDefinitionManagement:write:default workspace:My Runtime Application

Please note: There is no designated right for viewing Application Definitions. Every user is allowed to view all Application Definitions.

Please note: Use the right WORKINGSET_MANAGEMENT to set required Runtime Contexts of an Application Definition.

These operations are typically used by the Workspaces and Applications section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>38</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.testFactory</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt die Anzeige der Test Factory-Seite im Xyna Fractal Modeller</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>39</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xnwh.persistence.Storables</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt den Zugriff auf Storable-Daten

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt die Darstellung von Storable-Daten
        write: Erlaubt die Bearbeitung von Storable-Daten
        insert: Erlaubt die Erstellung neuer Storable-Daten
        delete: Erlaubt das Löschen von Storable-Daten
        *: Erlaubt alle obigen Operationen
    *: Name des Storable-Datentyps
    *: Zugriffspfad innerhalb des Storables

Der Zugriffspfad gibt an, auf welche Felder des Storable-Datentyps das Recht vergeben werden soll. Beispiel: Ein Benutzer kann das Zugriffsrecht auf den Pfad device.remoteAccess.port haben, aber nicht auf device.remoteAccess.password.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-40</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.dataModels</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Data Models

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Data Models
        write: Allows to edit Data Models
        insert: Allows to create Data Models
        delete: Allows to remove Data Models
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Data Model; Currently only the wildcard * is supported

These operations are typically used by the Data Models section of the Xyna Factory Manager and the Data Models side panel of the Xyna Process Modeller.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-41</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xfmg.xfctrl.orderTypes</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to view and manage Order Types

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to view the Order Types
        write: Allows to edit Order Types
        insert: Allows to create Order Types
        delete: Allows to remove Order Types
        *: Allows all operations at once
    /\*/: Name of the Order Type; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Name of the Runtime Application or Workspace; Currently only the wildcard * is supported
    /\*/: Version of the Runtime Application or empty, if the second parameter targets the name of a Workspace; Currently only the wildcard * is supported

These operations are typically used by the Order Types section of the Xyna Factory Manager.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>40</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>xprc.xpce.StartOrder</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Starten von Xyna-Aufträgen

Rechteparameter:
    /.*/: Name des Auftragstyps
    /.*/: Name der Runtime Application oder der Arbeitsumgebung
    /.*/: Version der Runtime Application oder leer, falls eine Arbeitsumgebung gemeint ist

Beachte: Dieses Recht überschreibt das Recht START_ORDER.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-42</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>base.fileaccess</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows local file access via ManagedFile

Right parameters:

    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Allows to read the file
        write: Allows to write to the file
        insert: Allows to create the file
        delete: Allows to remove the file
    /.*/: Name of the file

This right was introduced in 7.0.3.1. and full access to SystemTempDir (for example '/tmp/') is granted to all roles that were previously allowed to import or export applications.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-43</id>
    <type>RIGHT_SCOPE</type>
    <identifier>base.fileaccess</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt lokalen Datei-Zugriff über ManagedFile-Objekte

Rechteparameter:
    [read, write, insert, delete, *]:
        read: Erlaubt das Lesen der Datei
        write: Erlaubt das Beschreiben der Dateie
        insert: Erlaubt das Erstellen der Datei
        delete: Erlaubt das Löschen der Datei
    /.*/: Name der Datei

Dieses Rechte wurde in 7.0.3.1. eingeführt und voller Zugriff auf das SystemTempDir (zB. '/tmp/') wurde allen Rollen erlaubt welche bereits zuvor das Recht hatten Applikation zu im/ex-portieren.</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-44</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.ordermonitor</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to show the Order Overview in the HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-45</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.ordermonitor</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Anzeigen der Order Overview in der HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-46</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.mimonitor</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to show the MI Monitor in the HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-47</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.mimonitor</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Anzeigen des MI Monitors in der HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-48</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.livereporting</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to show the Live Reporting in the HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-49</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.processmonitor.livereporting</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Anzeigen des Live Reportings in der HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-50</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>READ_MDM</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows reading of MDM objects</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-51</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>READ_MDM</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt es MDM Objekte zu lesen</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-52</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.acm</identifier>
    <language>EN</language>
    <text>Allows to show Xyna Access Control in the HTML5-GUI</text>
  </localization>
  <localization>
    <id>-52</id>
    <type>RIGHT</type>
    <identifier>xmcp.xfm.acm</identifier>
    <language>DE</language>
    <text>Erlaubt das Anzeigen von Xyna Access Control in der HTML5-GUI</text>
  </localization>
</localizationTable>
